{
  "questions": [
    {
      "question": "Име полуострва на ком се налази Србија?",
      "answers": [ "Пиринејско", "Балканско", "Апенинско", "Балтичко" ],
      "answerIndex": 1
    },
    {
      "question": "У ком граду се одржава један од највећих музичких фестивала у Европи - Exit?",
      "answers": [ "Београд", "Ниш", "Нови Сад", "Суботица" ],
      "answerIndex": 2
    },
    {
      "question": "Ко је од ових људи добитник Нобелове награде?",
      "answers": [ "Милева Ајнштајн", "Јован Цвијић", "Иво Андрић", "Никола Тесла" ],
      "answerIndex": 2
    },
    {
      "question": "Која река је најдужа национална река у Србији?",
      "answers": [ "Сава", "Велика Морава", "Дунав", "Дрина" ],
      "answerIndex": 1
    },
    {
      "question": "Које године је Српска православна црква добила аутокефалност?",
      "answers": [ "1219", "1319", "1389", "1225" ],
      "answerIndex": 0
    },
    {
      "question": "Боје на застави Србије иду којим редоследом?",
      "answers": [ "Црвена, Плава, Бела", "Црвена, Бела, Плава", "Плава, Црвена, Бела", "Бела, Плава, Црвена" ],
      "answerIndex": 0
    },
    {
      "question": "Које године је престала да постоји државна заједница Србије и Црне Горе",
      "answers": [ "2000", "2003", "2006", "2008" ],
      "answerIndex": 2
    },
    {
      "question": "На првом светском првенству у фудбалу у Уругвају, Србија(Југославија) је заузела које место?",
      "answers": [ "1", "3", "8", "5" ],
      "answerIndex": 1
    },
    {
      "question": "Које године је фудбалски клуб Црвена Звезда освојила титулу шампиона Европе?",
      "answers": [ "1990", "1995", "1987", "1991" ],
      "answerIndex": 3
    },
    {
      "question": "Који римски цар је подигао Феликс Ромулијану?",
      "answers": [ "Константин", "Диоклецијан", "Јустинијан", "Гај Валерије" ],
      "answerIndex": 3
    },
    {
      "question": "Најкраћа река у Србији, Врело, носи још један назив. Који?",
      "answers": [ "Година", "Месец", "Дан", "Недеља" ],
      "answerIndex": 0
    },
    {
      "question": "Који римски император је рођен у околини Ниша?",
      "answers": [ "Константин", "Диоклецијан", "Гај Валерије", "Јулије Цезар" ],
      "answerIndex": 0
    },
    {
      "question": "Водопад Бигар се налази на којој планини?",
      "answers": [ "Копаоник", "Тара", "Стара Планина", "Сува Планина" ],
      "answerIndex": 2
    },
    {
      "question": "Казанџијско сокаче се налази у ком граду?",
      "answers": [ "Београд", "Пирот", "Ниш", "Ваљево" ],
      "answerIndex": 2
    },
    {
      "question": "Коју тврђаву зову још и град проклете Јерине?",
      "answers": [ "Калемегданску", "Петроварадинску", "Смедеревску", "Бачку" ],
      "answerIndex": 2
    },
    {
      "question": "У ком граду у Србији је забележена најнижа температура ваздуха?",
      "answers": [ "Тузла", "Сјеница", "Смедеревска Паланка", "Ивањица" ],
      "answerIndex": 1
    },
    {
      "question": "Споменик глумца Драгана Николића се налази у којој бањи?",
      "answers": [ "Врњачка", "Матарушка", "Пролом", "Соко Бања" ],
      "answerIndex": 0
    },
    {
      "question": "Ћеле кула се налази у близини ког града?",
      "answers": [ "Пирота", "Лесковца", "Ваљева", "Ниша" ],
      "answerIndex": 3
    },
    {
      "question": "Видиковац Бањска Стена налази се на којој планини?",
      "answers": [ "Тара", "Златар", "Сува Планина", "Голија" ],
      "answerIndex": 0
    },
    {
      "question": "Најстарија гимназија у Србији се налази у?",
      "answers": [ "Новом Саду", "Београду", "Сремским Карловцима", "Крагујевцу" ],
      "answerIndex": 2
    },
    {
      "question": "Где су похрањене кости цара Душана?",
      "answers": [ "Манастир Студеница", "Црква Св. Марка", "Манастир Сопоћани", "Храм Светог Саве" ],
      "answerIndex": 1
    },
    {
      "question": "Где се налази археолошки парк Лазарев град?",
      "answers": [ "Краљево", "Крушевац", "Крагујевац", "Ниш" ],
      "answerIndex": 1
    },
    {
      "question": "У ком граду се налази манастир у ком је сахрањен Патријарх Павле?",
      "answers": [ "Ужице", "Чачак", "Крушевац", "Београд" ],
      "answerIndex": 3
    },
    {
      "question": "У ком манастиру је крунисан Стефан Првовенчани?",
      "answers": [ "Студеница", "Жича", "Сопоћани", "Градац" ],
      "answerIndex": 1
    },
    {
      "question": "У ком манастиру се налази фреска Бели Анђео?",
      "answers": [ "Милешева", "Ђурђеви ступови", "Крушедол", "Пећка Патријаршија" ],
      "answerIndex": 0
    },
    {
      "question": "Позната плажа Штранд налази се у?",
      "answers": [ "Ниш", "Крагујевац", "Београд", "Нови Сад" ],
      "answerIndex": 3
    },
    {
      "question": "На којој тврђави се налази такозвани ’пијани сат’?",
      "answers": [ "Калемегдан", "Петроварадин", "Нишка тврђава", "Голубачка тврђава" ],
      "answerIndex": 1
    },
    {
      "question": "Која бања у Србији има најтоплију воду?",
      "answers": [ "Сијаринска", "Пролом", "Врњачка", "Врањска" ],
      "answerIndex": 3
    },
    {
      "question": "Који град у Србији је познат по производњи ћилима?",
      "answers": [ "Нови Пазар", "Тутин", "Лесковац", "Пирот" ],
      "answerIndex": 3
    },
    {
      "question": "Панчићева оморика је заштитни знак ког националног парка?",
      "answers": [ "Копаоник", "Фрушка Гора", "Тара", "Ђердап" ],
      "answerIndex": 2
    },
    {
      "question": "Омиљено станиште мрког медведа у Србији је?",
      "answers": [ "Тара", "Копаоник", "Голија", "Шар планина" ],
      "answerIndex": 0
    },
    {
      "question": "Чије срце је по личној жељи сахрањено на врху Кајмакчалана?",
      "answers": [ "Арчибалд Рајс", "Радомир Путник", "Краљ Петар", "Војвода Живојин Мишић" ],
      "answerIndex": 0
    },
    {
      "question": "Колико националних паркова има Србија?",
      "answers": [ "3", "8", "5", "2" ],
      "answerIndex": 2
    },
    {
      "question": "Загајићка брда се налазе у?",
      "answers": [ "Срему", "Бачкој", "Банату", "Шумадији" ],
      "answerIndex": 2
    },
    {
      "question": "У близини ког града се налази пећина Рисовача?",
      "answers": [ "Крагујевац", "Аранђеловац", "Бор", "Ваљево" ],
      "answerIndex": 1
    },
    {
      "question": "У ком граду се налази меморијални парк Шумарице?",
      "answers": [ "Чачак", "Крагујевац", "Неготин", "Ужице" ],
      "answerIndex": 1
    },
    {
      "question": "У близини ког града се налази Виминацијум?",
      "answers": [ "Пожаревац", "Доњи Милановац", "Костолац", "Сомбор" ],
      "answerIndex": 2
    },
    {
      "question": "Sirmium је некадашњи назив ког града?",
      "answers": [ "Сомбор", "Сремска Митровица", "Сремски Карловци", "Суботица" ],
      "answerIndex": 1
    },
    {
      "question": "Ђорђе Петровић Карађорђе је рођен у?",
      "answers": [ "Тршићу", "Тополи", "Вишевцу", "Аранђеловцу" ],
      "answerIndex": 2
    },
    {
      "question": "Које језеро настало природним путем је највеће у Србији?",
      "answers": [ "Палићко", "Власинско", "Газиводе", "Ђердапско" ],
      "answerIndex": 0
    },
    {
      "question": "Који владар из лозе Немањића није проглашен за свеца?",
      "answers": [ "Цар Урош", "Краљ Милутин", "Краљ Драгутин", "Цар Душан" ],
      "answerIndex": 3
    },
    {
      "question": "Где се налази острво Лидо?",
      "answers": [ "Нови Сад", "Земун", "Обреновац", "Шабац" ],
      "answerIndex": 1
    },
    {
      "question": "Чија задужбина је манастир Манасија?",
      "answers": [ "Деспот Стефан Лазаревић", "Цар Лазар", "В. жупан Стефан Немања", "Краљ Милутин" ],
      "answerIndex": 0
    },
    {
      "question": "Урош Немањић, син цара Душана, је у народу добио надимак?",
      "answers": [ "Силни", "Праведни", "Нејаки", "Неправедни" ],
      "answerIndex": 2
    },
    {
      "question": "Завојско језеро се налази у близини?",
      "answers": [ "Пирота", "Бајине Баште", "Кладова", "Бора" ],
      "answerIndex": 0
    },
    {
      "question": "У близини ког града се налазе Рајачке Пимнице?",
      "answers": [ "Неготин", "Чачак", "Сомбор", "Младеновац" ],
      "answerIndex": 0
    },
    {
      "question": "У близини ког града се налази Ресавска пећина?",
      "answers": [ "Ужице", "Ивањица", "Деспотовац", "Бајина Башта" ],
      "answerIndex": 2
    },
    {
      "question": "Научно-истраживачки центар Петница налази се у близини?",
      "answers": [ "Суботице", "Ваљева", "Крушевца", "Лесковца" ],
      "answerIndex": 1
    },
    {
      "question": "Име чувеног воза који саобраћа по Шарганској осмици је?",
      "answers": [ "Тихи", "Мића", "Плави воз", "Ћира" ],
      "answerIndex": 3
    },
    {
      "question": "Ко је сахрањен у \"Кући цвећа\"?",
      "answers": [ "Слободан Милошевић", "Јосип Броз Тито", "Милутин Миланковић", "Живојин Мишић" ],
      "answerIndex": 1
    },
    {
      "question": "Које године је преминуо Јосип Броз Тито?",
      "answers": [ "1975", "1985", "1980", "1978" ],
      "answerIndex": 2
    },
    {
      "question": "Торник је највиши врх које планине?",
      "answers": [ "Копаоник", "Стол", "Голија", "Златибор" ],
      "answerIndex": 3
    },
    {
      "question": "На којој реци се одржава манифестација \"Весели спуст\"?",
      "answers": [ "Дрина", "Јадар", "Јужна Морава", "Ибар" ],
      "answerIndex": 3
    },
    {
      "question": "У ком граду се одржава манифестација Мокрањчеви дани?",
      "answers": [ "Куршумлија", "Суботица", "Неготин", "Бор" ],
      "answerIndex": 2
    },
    {
      "question": "Манифестација Гитаријада одржава се у?",
      "answers": [ "Зајечару", "Ивањици", "Неготину", "Младеновцу" ],
      "answerIndex": 0
    },
    {
      "question": "Нушићијада се одржава у?",
      "answers": [ "Шабац", "Ивањици", "Чачак", "Београд" ],
      "answerIndex": 1
    },
    {
      "question": "Кроз Крагујевац протиче река?",
      "answers": [ "Јасеница", "Ибар", "Лепеница", "Западна Морава" ],
      "answerIndex": 2
    },
    {
      "question": "Које године се одиграо Косовски бој?",
      "answers": [ "1453", "1244", "1389", "1289" ],
      "answerIndex": 2
    },
    {
      "question": "Које године је пала Српска деспотовина?",
      "answers": [ "1389", "1515", "1459", "1453" ],
      "answerIndex": 2
    },
    {
      "question": "Падом ког града је пала и Српска средњовековна држава?",
      "answers": [ "Ужица", "Београда", "Смедерева", "Крушевца" ],
      "answerIndex": 2
    },
    {
      "question": "На који празник је одржан Косовски бој?",
      "answers": [ "Божић", "Видовдан", "Ђурђевдан", "Ускрс" ],
      "answerIndex": 1
    },
    {
      "question": "Где је подигнут Први српски устанак?",
      "answers": [ "Орашац", "Мачкат", "Гучево", "Таково" ],
      "answerIndex": 0
    },
    {
      "question": "Где је подигнут Други српски устанак?",
      "answers": [ "Топола", "Велика Плана", "Орашац", "Таково" ],
      "answerIndex": 3
    },
    {
      "question": "Београд је раније носио назив?",
      "answers": [ "Sirmium", "Viminacium", "Singidunum", "Naisus" ],
      "answerIndex": 2
    },
    {
      "question": "Која река протиче кроз Шабац?",
      "answers": [ "Колубара", "Дрина", "Сава", "Дунав" ],
      "answerIndex": 2
    },
    {
      "question": "У ком месту је рођен Вук Караџић?",
      "answers": [ "Сирогојно", "Таково", "Тршић", "Мачкат" ],
      "answerIndex": 2
    },
    {
      "question": "У ком делу Београда се налази кула Гардош?",
      "answers": [ "Топчидер", "Нови Београд", "Дорћол", "Земун" ],
      "answerIndex": 3
    },
    {
      "question": "У ком граду се налази фабрика Бамби која производи кекс Плазма?",
      "answers": [ "Пожаревац", "Прибој", "Горњи Милановац", "Пирот" ],
      "answerIndex": 0
    },
    {
      "question": "У близини ког града се налази Ђавоља варош?",
      "answers": [ "Пирота", "Пећи", "Ваљева", "Куршумлије" ],
      "answerIndex": 3
    },
    {
      "question": "У Србији постоји \"мост на сувом\", где се он налази?",
      "answers": [ "Зрењанин", "Зајечар", "Нови Сад", "Крушевац" ],
      "answerIndex": 0
    },
    {
      "question": "Београдска капија је део које од понуђених тврђава?",
      "answers": [ "Калемегдана", "Нишке тврђаве", "Голубца", "Маглића" ],
      "answerIndex": 1
    },
    {
      "question": "Улица Генерала Драпшина се убраја у најлепше улице на свету. У ком граду се налази?",
      "answers": [ "Београд", "Суботица", "Кикинда", "Сомбор" ],
      "answerIndex": 2
    },
    {
      "question": "Жетвена свечаност Дужијанца одржава се у?",
      "answers": [ "Новом Саду", "Неготину", "Суботици", "Вршцу" ],
      "answerIndex": 2
    },
    {
      "question": "Која пећина у Србији је прва отворена за туристе?",
      "answers": [ "Преконошка", "Ресавска", "Потпећка", "Рисовача" ],
      "answerIndex": 0
    },
    {
      "question": "Прерасти су камени мостови који представљају остатке пећина. Која од понуђених је највиша?",
      "answers": [ "Велика прераст у кањону Вратне", "Ваља прераст код Мајданпека", "Прераст Самар код Жагубице", "Рајска прераст на реци Замни" ],
      "answerIndex": 1
    },
    {
      "question": "У Србији се налази пећина у којој је оборен Гинисов рекорд у дужини беспрекидног боравка у пећини. Како се она зове?",
      "answers": [ "Боговинска", "Самар", "Дубока", "Потпећка" ],
      "answerIndex": 1
    },
    {
      "question": "Где се налази највећа популација поскока у Србији?",
      "answers": [ "Увац", "Кањон Раче", "Лазарев кањон", "Делиблатска пешчара" ],
      "answerIndex": 2
    },
    {
      "question": "Које језеро у Србији је најдубље?",
      "answers": [ "Заовинско", "Газиводе", "Златарско", "Гружанско" ],
      "answerIndex": 0
    },
    {
      "question": "Који хришћански објекат у Србији је најстарији?",
      "answers": [ "Манастир Сопоћани", "Манастир Високи Дечани", "Црква св. апостола Петра и Павла", "Манастир Жича" ],
      "answerIndex": 2
    },
    {
      "question": "Највиши врх Србије је?",
      "answers": [ "Миџор", "Ђеравица", "Љуботен", "Коритник" ],
      "answerIndex": 1
    },
    {
      "question": "Који град у Србији има 17 мостова, а ниједну реку?",
      "answers": [ "Вршац", "Сјеница", "Прокупље", "Лесковац" ],
      "answerIndex": 0
    },
    {
      "question": "Које је прво заштићено природно подручје у Европи?",
      "answers": [ "Обедска бара", "Стара Тиса", "Царска бара", "Ђердап" ],
      "answerIndex": 0
    },
    {
      "question": "Који град \"лежи\" на пет река?",
      "answers": [ "Вршац", "Прокупље", "Ваљево", "Неготин" ],
      "answerIndex": 2
    },
    {
      "question": "Ко је композитор химне републике Србије ’Боже Правде’?",
      "answers": [ "Даворин Јенко", "Стеван Стојановић", "Стеван Христић", "Корнелије Ковач" ],
      "answerIndex": 0
    },
    {
      "question": "Ко је сахрањен у порти Саборне Цркве у Београду?",
      "answers": [ "Доситеј Обрадовић и Иво Андрић", "Вук Стефановић Караџић и Доситеј Обрадовић", "Вук Стефановић Караџић", "Доситеј Обрадовић" ],
      "answerIndex": 1
    },
    {
      "question": "Које националности је композитор химне ’Боже правде’, Даворин Јенко?",
      "answers": [ "словачке", "српске", "хрватске", "словеначке" ],
      "answerIndex": 3
    },
    {
      "question": "Који музеј у Србији је први основан?",
      "answers": [ "Народни музеј у Београду", "Галерија Матице Српске", "Природњачки музеј у Београду", "Народни музеј у Крагујевцу" ],
      "answerIndex": 0
    },
    {
      "question": "По ком археолошком локалитету у нашој земљи је добила име култура млађег неолита на централном Балкану?",
      "answers": [ "Старчево", "Винча", "Лепенски Вир", "Ватин" ],
      "answerIndex": 1
    },
    {
      "question": "Манастир Ђурђеви ступови је задужбина?",
      "answers": [ "Стефана Дечанског", "Светог Саве", "Стефана Немање", "Стефана Првовенчаног" ],
      "answerIndex": 2
    },
    {
      "question": "Археолошки локалитет Медведњак налази се у близини?",
      "answers": [ "Младеновца", "Тополе", "Раче Крагујевачке", "Смедеревске Паланке" ],
      "answerIndex": 3
    },
    {
      "question": "Кула Сибињанин Јанка у Земуну позната је под именом:",
      "answers": [ "Мађарска кула", "Земунска кула", "Јужна кула", "Гардош кула" ],
      "answerIndex": 3
    },
    {
      "question": "Најстарија пивара у Панчеву основана је?",
      "answers": [ "1722", "1712", "1825", "1910" ],
      "answerIndex": 0
    },
    {
      "question": "Који град је у време римске тетрархије био римска престоница на територији Србије?",
      "answers": [ "Сремска Митровица(Sirmium)", "Ниш(Naisus)", "Костолац(Viminacium)", "Београд(Singidunum)" ],
      "answerIndex": 0
    },
    {
      "question": "На уласку у Ђердапску клисуру израђена је тврђава која се зове:",
      "answers": [ "Маглић", "Голубац", "Рам", "Бач" ],
      "answerIndex": 1
    },
    {
      "question": "Површина Републике Србије у квадратним километрима износи:",
      "answers": [ "75.213", "92.058", "88.361", "80.612" ],
      "answerIndex": 2
    },
    {
      "question": "Град на слици је:",
      "answers": [ "Горњи Милановац", "Палић", "Бајина Башта", "Бела Црква" ],
      "answerIndex": 3
    },
    {
      "question": "Најстарији национални парк у Србији је?",
      "answers": [ "Ђердап", "Тара", "Фрушка Гора", "Шар Планина" ],
      "answerIndex": 2
    },
    {
      "question": "Који српски средњовековни споменик са територије Косова је први уврштен у Унескову листу светске културне баштине?",
      "answers": [ "Свети Архангели", "Високи Дечани", "Пећка Патријаршија", "Грачаница" ],
      "answerIndex": 1
    },
    {
      "question": "На листу светске културне баштине у опасности је културно добро?",
      "answers": [ "Пећка Патријаршија", "Високи Дечани", "Богородица Љевишка", "Сва од наведених" ],
      "answerIndex": 3
    },
    {
      "question": "Музеј Јована Цвијића налази се у?",
      "answers": [ "Нишу", "Врању", "Суботици", "Београду" ],
      "answerIndex": 3
    },
    {
      "question": "Како се зове први штампани часопис и најзначајнији штампани текст написан на славеносербском језику?",
      "answers": [ "Сербски глас", "Сербске новине", "Славено-сербски магазин", "Сербско прикљученије" ],
      "answerIndex": 2
    },
    {
      "question": "На 399 метара високом Вршачком брегу налази се:",
      "answers": [ "Замак", "Стара виноградарска кућа", "Црква из 19. века", "TV торањ" ],
      "answerIndex": 0
    },
    {
      "question": "Оригинални остаци једног он најбоље очуваних скелета мамута у Европи, чувају се у ком музеју у Србији?",
      "answers": [ "Музеј Војводине", "Народни музеј у Београду", "Природњачки музеј у Београду", "Народни музеј у Кикинди" ],
      "answerIndex": 3
    },
    {
      "question": "На новчаници од 500 динара налази се:",
      "answers": [ "Милутин Миланковић", "Јован Цвијић", "Никола Тесла", "Надежда Петровић" ],
      "answerIndex": 1
    },
    {
      "question": "Споменик Слобода налази се на:",
      "answers": [ "Авали", "Космају", "Фрушкој Гори", "Букуљи" ],
      "answerIndex": 2
    },
    {
      "question": "Балкански ратови одиграли су се:",
      "answers": [ "1876-1878", "1902", "1912-1913", "1804-1813" ],
      "answerIndex": 2
    },
    {
      "question": "Ко је написао књижевно дело \"Сеобе\"?",
      "answers": [ "Лаза Лазаревић", "Десанка Максимовић", "Јоаким Вујић", "Милош Црњански" ],
      "answerIndex": 3
    },
    {
      "question": "Које године је рођен Никола Тесла?",
      "answers": [ "1900", "1822", "1846", "1856" ],
      "answerIndex": 3
    },
    {
      "question": "Душанов законик је донет 1349. године. У ком граду?",
      "answers": [ "Призрену", "Рашкој", "Скопљу", "Костантинопољу" ],
      "answerIndex": 2
    },
    {
      "question": "Један српски град на Косову и Метохији је у 14. веку имао преко 50.000 становника. Како се звао?",
      "answers": [ "Трепча", "Ново Брдо", "Призрен", "Приштина" ],
      "answerIndex": 1
    },
    {
      "question": "Кнежевина Србија постаје међународно призната независна држава које године?",
      "answers": [ "1867", "1912", "1860", "1878" ],
      "answerIndex": 3
    },
    {
      "question": "Ко је творац споменика Незнаном јунаку на врху планине Авала?",
      "answers": [ "Тома Росандић", "Петар Убавкић", "Сретен Стојановић", "Иван Мештровић" ],
      "answerIndex": 3
    },
    {
      "question": "Ко је написао књижевно дело \"Дервиш и Смрт\"?",
      "answers": [ "Јован Стерија Поповић", "Меша Селимовић", "Стеван Сремац", "Момо Капор" ],
      "answerIndex": 1
    },
    {
      "question": "Ко је написао књижевно дело \"Поп Ћира и Поп Спира\"?",
      "answers": [ "Душан Ковачевић", "Борислав Пекић", "Стеван Сремац", "Данило Киш" ],
      "answerIndex": 2
    },
    {
      "question": "Ко је написао књижевно дело \"Кир Јања\"?",
      "answers": [ "Јован Стерија Поповић", "Владислав Петковић Дис", "Данило Киш", "Радоје Домановић" ],
      "answerIndex": 0
    },
    {
      "question": "Ко је написао књижевно дело \"Све ће то народ позлатити?\"",
      "answers": [ "Алекса Шантић", "Војислав Илић", "Симо Матавуљ", "Лаза Лазаревић" ],
      "answerIndex": 3
    },
    {
      "question": "Ко је написао књижевно дело \"Кад су цветале тикве\"?",
      "answers": [ "Сима Пандуровић", "Милан Ракић", "Драгослав Михаиловић", "Јован Дучић" ],
      "answerIndex": 2
    },
    {
      "question": "Која река протиче кроз Прибој?",
      "answers": [ "Ибар", "Лим", "Дрина", "Црни Рзав" ],
      "answerIndex": 1
    },
    {
      "question": "Ко је насликао уљану слику \"Сеоба Срба\"?",
      "answers": [ "Сава Шумановић", "Паја Јовановић", "Урош Предић", "Надежда Петровић" ],
      "answerIndex": 1
    },
    {
      "question": "Коју од ових слика је насликао Сава Шумановић?",
      "answers": [ "Укротитељ змија", "Село", "Краљица Наталија у Паризу", "Кићење Невесте" ],
      "answerIndex": 1
    },
    {
      "question": "Чиме се бавила Надежда Петровић осим сликарства?",
      "answers": [ "Фотографијом", "Писањем", "Музиком", "Политиком" ],
      "answerIndex": 0
    },
    {
      "question": "Кога су Французи прозвали \"Српска Јованка Орлеанка\"?",
      "answers": [ "Јелену Шаулић", "Ленку Рабасовић", "Надежду Петровић", "Милунку Савић" ],
      "answerIndex": 3
    },
    {
      "question": "Марш на Дрину је компоновао?",
      "answers": [ "Коста Манојловић", "Станислав Бинички", "Стеван Стојановић Мокрањац", "Стеван Христић" ],
      "answerIndex": 1
    },
    {
      "question": "После које битке су турци у знак одмазде подигли Ћеле-кулу?",
      "answers": [ "Боја на Иванковцу", "Битке на Мишару", "Варваринске битке", "Битке на Чегру" ],
      "answerIndex": 3
    },
    {
      "question": "Које године је Марија Шерифовић представљајући Србију победила на Евровизији?",
      "answers": [ "2006", "2007", "2008", "2010" ],
      "answerIndex": 1
    },
    {
      "question": "Које године је Евровизија одржана у Београду?",
      "answers": [ "2007", "2010", "2006", "2008" ],
      "answerIndex": 3
    },
    {
      "question": "Гвоздени пук је био надимак ког српског пука?",
      "answers": [ "10. пешадијског пука \"Таковски\"", "13. пешадијског пука \"Хајдук Вељко\"", "2. пешадијског пука \"Књаза Михаила\"", "3. коњичког пука" ],
      "answerIndex": 2
    },
    {
      "question": "Под којим именом се српска хероина Милунка Савић прикључила војсци Краљевине Србије?",
      "answers": [ "Милунка Глигоревић", "Милунка Савић", "Милун Савић", "Милан Савић" ],
      "answerIndex": 2
    },
    {
      "question": "Које године се одвило стрељање ђака у Крагујевцу о ком Десанка Максимовић пише у \"Крвавој бајци\"?",
      "answers": [ "1912", "1916", "1939", "1941" ],
      "answerIndex": 3
    },
    {
      "question": "У својој збирци песама \"Тражим помиловање\", Десанка Максимовић води дискусију са?",
      "answers": [ "Светим Савом", "Мирослављевим јевањђељем", "Душановим закоником", "Уставом Србије" ],
      "answerIndex": 2
    },
    {
      "question": "Које године је Српска православна црква постала патријаршија?",
      "answers": [ "1217", "1335", "1219", "1346" ],
      "answerIndex": 3
    },
    {
      "question": "Које године се десио мајски преврат?",
      "answers": [ "1903", "1900", "1918", "1886" ],
      "answerIndex": 0
    },
    {
      "question": "Како се звао последњи краљ из лозе Обреновића?",
      "answers": [ "Милан", "Александар", "Михаило", "Милош" ],
      "answerIndex": 1
    },
    {
      "question": "Које године је била битка на Марици?",
      "answers": [ "1366", "1415", "1371", "1439" ],
      "answerIndex": 2
    },
    {
      "question": "Како се звала жена цара Душана?",
      "answers": [ "Милица", "Теодора", "Симонида", "Јелена" ],
      "answerIndex": 3
    },
    {
      "question": "Јелена Анжујска је била супруга код српског владара?",
      "answers": [ "Стефана Урош I", "Милутина Немањића", "Стефана Дечанског", "Цара Душана" ],
      "answerIndex": 0
    },
    {
      "question": "Који манастир је задужбина српске краљице Јелене Анжујске?",
      "answers": [ "Милешева", "Високи Дечани", "Градац", "Богородица Љевишка" ],
      "answerIndex": 2
    },
    {
      "question": "Ко је био на челу мајског преврата?",
      "answers": [ "Јован Атанацковић", "Драгутин Димитријевић Апис", "Петар Карађорђевић", "Никодије Поповић" ],
      "answerIndex": 1
    },
    {
      "question": "Ко је аутор романа Нечиста Крв?",
      "answers": [ "Борислав Пекић", "Бранко Ћопић", "Лаза Лазаревић", "Борисав Станковић" ],
      "answerIndex": 3
    },
    {
      "question": "Ко је превео Нови Завет на српски?",
      "answers": [ "Ћирило и Методије", "Вук Караџић", "Ђуро Даничић", "Јернеј Копитар" ],
      "answerIndex": 1
    },
    {
      "question": "Које године је цар Душан проглашен за цара?",
      "answers": [ "1346", "1321", "1355", "1331" ],
      "answerIndex": 0
    },
    {
      "question": "Ко је био зачетник династије Обреновић?",
      "answers": [ "Михаило", "Александар", "Милош", "Милан" ],
      "answerIndex": 2
    },
    {
      "question": "Ко је био последњи краљ из династије Карађорђевић?",
      "answers": [ "Петар I Карађорђевић", "Александар Карађођевић", "Петар II Карађорђевић", "Александар I Карађорђевић" ],
      "answerIndex": 2
    },
    {
      "question": "Ко је написао књижевно дело \"Живот и Прикљученија\"?",
      "answers": [ "Десанка Максимовић", "Јован Стерија Поповић", "Илија Гарашанин", "Доситеј Обрадовић" ],
      "answerIndex": 3
    },
    {
      "question": "Ко је био први председник Српске краљевске академије?",
      "answers": [ "Јован Цвијић", "Милан Милићевић", "Јосиф Панчић", "Сима Лозанић" ],
      "answerIndex": 2
    },
    {
      "question": "Ко је био оснивач Народне Радикалне Странке?",
      "answers": [ "Светозар Марковић", "Никола Пашић", "Илија Гарашанин", "Јован Ристић" ],
      "answerIndex": 1
    },
    {
      "question": "По ком српском војсковођи је именована планина у Канади?",
      "answers": [ "Радомир Путник", "Хајдук Вељко", "Степа Степановић", "Живојин Мишић" ],
      "answerIndex": 0
    },
    {
      "question": "Који српски научник је добио Пулицерову награду?",
      "answers": [ "Милутин Миланковић", "Михајло Пупин", "Никола Тесла", "Бранко Жежељ" ],
      "answerIndex": 1
    },
    {
      "question": "Ко је добио Пулицерову награду чак три пута?",
      "answers": [ "Михајло Пупин", "Душан Чарлс Симић", "Горан Томашевић", "Волтер Богданић" ],
      "answerIndex": 3
    },
    {
      "question": "Колико патената је објавио Михајло Пупин?",
      "answers": [ "42", "12", "7", "34" ],
      "answerIndex": 3
    },
    {
      "question": "Које године је основана Српска Академија наука и уметности (САНУ)?",
      "answers": [ "1841", "1922", "1877", "1982" ],
      "answerIndex": 0
    },
    {
      "question": "Краља Драгутина наследио је?",
      "answers": [ "Стриц", "Брат", "Син", "Супруга" ],
      "answerIndex": 1
    },
    {
      "question": "Који члан династије Обреновић је владао 2 пута?",
      "answers": [ "Михаило Обреновић", "Милош Обреновић", "ниједан", "обојица" ],
      "answerIndex": 3
    },
    {
      "question": "Који владар из династије Немањића се најдуже одржао на власти?",
      "answers": [ "Душан Силни", "Стефан Првовенчани", "Милутин Немањић", "Стефан Дечански" ],
      "answerIndex": 2
    },
    {
      "question": "Које године је у нашој земљи уведено летње рачунање времена?",
      "answers": [ "1978", "1983", "1988", "1993" ],
      "answerIndex": 1
    },
    {
      "question": "Које је било световно име Светог Саве II, сина Стефана Првовенчаног?",
      "answers": [ "Симеон", "Растко", "Предислав", "Арсеније" ],
      "answerIndex": 2
    },
    {
      "question": "У ком граду је рођена Моника Селеш?",
      "answers": [ "Нови Сад", "Београд", "Вршац", "Будимпешта" ],
      "answerIndex": 0
    },
    {
      "question": "Које године је Моника Селеш задобила повреде од стране гледаоца, због чега је паузирала тениску каријеру?",
      "answers": [ "1991", "1993", "1995", "1992" ],
      "answerIndex": 1
    },
    {
      "question": "У ком граду се одржавао тениски турнир у ком је Моника Селеш задобила повреде од стране гледаоца?",
      "answers": [ "Солуну", "Паризу", "Хамбургу", "Марсеју" ],
      "answerIndex": 2
    },
    {
      "question": "Које године је Новак Ђоковић почео да игра професионални тенис?",
      "answers": [ "2002", "2005", "2004", "2003" ],
      "answerIndex": 3
    },
    {
      "question": "На којој планини се налази споменик са слике?",
      "answers": [ "Фрушка Гора", "Космај", "Авала", "Букуља" ],
      "answerIndex": 1
    },
    {
      "question": "Како се зове највиши врх Дивчибара?",
      "answers": [ "Црни врх", "Цвијићев врх", "Јанков камен", "Дупљак" ],
      "answerIndex": 0
    },
    {
      "question": "У ком граду се налази чесма \"Четири лава\"?",
      "answers": [ "Крушевац", "Сремски Карловци", "Зрењанин", "Нови Сад" ],
      "answerIndex": 1
    },
    {
      "question": "У ком веку је подигнут манастир Крушедол?",
      "answers": [ "17. век", "15. век", "16. век", "14. век" ],
      "answerIndex": 2
    },
    {
      "question": "Где се одржава \"Витез Фест\"?",
      "answers": [ "Београд", "Смедерево", "Костолац", "Ниш" ],
      "answerIndex": 0
    },
    {
      "question": "У близини ког манастира се налази Улпијана, највеће и најзначајније римско и рановизантијско насеље на Косову?",
      "answers": [ "Пећка Патријаршија", "Грачаница", "Високи Дечани", "Свети Архангели" ],
      "answerIndex": 1
    },
    {
      "question": "У подножју које планине се налази Царичин град, односно Јустиниана Прима?",
      "answers": [ "Јастребца", "Рогозне", "Јабланика", "Радан планине" ],
      "answerIndex": 3
    },
    {
      "question": "Које село је дало највише војника Гвозденом пуку?",
      "answers": [ "Гајтан", "Бојник", "Мркоње", "Туларе" ],
      "answerIndex": 0
    },
    {
      "question": "У ком веку је настало Мирослављево јевањђеље?",
      "answers": [ "13. век", "11.век", "12.век", "10. век" ],
      "answerIndex": 2
    },
    {
      "question": "У ком музеју се налази Мирослављево јевањђеље?",
      "answers": [ "Народном музеју у Београду", "Историјском музеју у Београду", "Етнографском музеју у Београду", "ниједном од наведених" ],
      "answerIndex": 0
    },
    {
      "question": "Који српски владар је ктитор највише задужбина?",
      "answers": [ "В. жупан Стефан Немања", "Краљ Милутин Немањић", "Цар Душан", "Краљ Стефан Првовенчани" ],
      "answerIndex": 1
    },
    {
      "question": "Који арихепископ је наследио Св. Саву на челу Српске цркве?",
      "answers": [ "Св. Сава II", "Св. Јоаникије", "Св. Никодим", "Св. Арсеније I Сремац" ],
      "answerIndex": 3
    },
    {
      "question": "Ко је подигао манастир Милешеву?",
      "answers": [ "Краљ Владислав Немањић", "Краљ Милутин Немањић", "Јелена Анжујска", "Краљ Радослав Немањић" ],
      "answerIndex": 0
    },
    {
      "question": "Ко је подигао манастир Сопоћани?",
      "answers": [ "В. жупан Стефан Немања", "Краљ Драгутин", "Краљ Стефан Првовенчани", "Краљ Урош I" ],
      "answerIndex": 3
    },
    {
      "question": "У којој европској престоници је живео Вук Караџић?",
      "answers": [ "Будимпешти", "Москви", "Паризу", "Бечу" ],
      "answerIndex": 3
    },
    {
      "question": "Арса Теодоровић је био српски:",
      "answers": [ "вајар", "сликар", "писац", "архитекта" ],
      "answerIndex": 1
    },
    {
      "question": "Меморијални комплекс који се налази на месту подизања Другог српског устанка зове се:",
      "answers": [ "Таковски храст", "Споменик устаницима", "Таковски грм", "Таковски камен" ],
      "answerIndex": 2
    },
    {
      "question": "У ком граду се налази Конак Књегиње Љубице?",
      "answers": [ "Пожаревац", "Београд", "Аранђеловац", "Смедерево" ],
      "answerIndex": 1
    },
    {
      "question": "Трансроманика, коме припада делом и Србија је:",
      "answers": [ "Културно-туристичка тура", "Железничка траса", "Граница са Румунијом", "Мост на Дунаву" ],
      "answerIndex": 0
    },
    {
      "question": "Које године је дневни лист Политика почео са радом?",
      "answers": [ "1886", "1904", "1921", "1955" ],
      "answerIndex": 1
    },
    {
      "question": "Тврђава Фетислам се налази у:",
      "answers": [ "Кладову", "Доњи Милановац", "Прахову", "Текији" ],
      "answerIndex": 0
    },
    {
      "question": "Која тврђава на Дунаву је последња низводно?",
      "answers": [ "Рамска", "Бач", "Фетислам", "Голубац" ],
      "answerIndex": 2
    },
    {
      "question": "Ком сливу припадају реке Србије?",
      "answers": [ "Црноморском", "Егејском", "Јадранском", "свим од наведених" ],
      "answerIndex": 3
    },
    {
      "question": "Ко је написао \"Хазарски речник\"?",
      "answers": [ "Ђура Јакшић", "Милорад Павић", "Бранислав Нушић", "Петар Кочић" ],
      "answerIndex": 1
    },
    {
      "question": "НИН-ова награда се додељује за:",
      "answers": [ "Најбољи роман године", "Најбољег новинара", "Најбољи новински чланак", "Најбољег глумца" ],
      "answerIndex": 0
    },
    {
      "question": "Добитник прве НИН-ове награде је:",
      "answers": [ "Оскар Давичо", "Бранко Ћопић", "Добрица Ћосић", "Борислав Пекић" ],
      "answerIndex": 2
    },
    {
      "question": "Једини троструки добитник НИН-ове награде је:",
      "answers": [ "Добрица Ћосић", "Милош Црњански", "Војислав Лубарда", "Оскар Давичо" ],
      "answerIndex": 3
    },
    {
      "question": "Право презиме Бранислава Нушића је Нуша, како гласи његово право име?",
      "answers": [ "Алкибијад", "Наум", "Ташко", "Теодор" ],
      "answerIndex": 0
    },
    {
      "question": "Које године се одиграо српско-бугарски рат?",
      "answers": [ "1888", "1885", "1912", "1872" ],
      "answerIndex": 1
    },
    {
      "question": "Који књижевник је био осуђен на две године затвора због исмејавања српске монархије и краља Милана Обреновића?",
      "answers": [ "Ђура Јакшић", "Јован Стерија Поповић", "Бранислав Нушић", "Лаза Лазаревић" ],
      "answerIndex": 2
    },
    {
      "question": "Аутор комедије \"Сумњиво лице\" је:",
      "answers": [ "Коста Трифковић", "Јован Стерија Поповић", "Александар Поповић", "Бранислав Нушић" ],
      "answerIndex": 3
    },
    {
      "question": "Аутор романа \"Зона Замфирова\" је:",
      "answers": [ "Стеван Сремац", "Здравко Шотра", "Радоје Домановић", "Симо Матавуљ" ],
      "answerIndex": 0
    },
    {
      "question": "Јован Дучић је написао:",
      "answers": [ "Пешчаник", "Благо цара Радована", "Госпођа министарка", "Београдске приче" ],
      "answerIndex": 1
    },
    {
      "question": "Прва велика сеоба Срба десила се које године?",
      "answers": [ "1739", "1680", "1690", "1741" ],
      "answerIndex": 2
    },
    {
      "question": "Слова ћ, ђ и џ у српску азбуку увео је?",
      "answers": [ "Доситеј Обрадовић", "Вук Караџић", "Сава Мркаљ", "Гаврил Стефановић Венцловић" ],
      "answerIndex": 3
    },
    {
      "question": "Које године је Новак Ђоковић освојио свој први Гренд Слем турнир?",
      "answers": [ "2005", "2007", "2010", "2008" ],
      "answerIndex": 3
    },
    {
      "question": "Кога је Србија(Југославија) победила у финалу светског првенства у кошарци 2002. године?",
      "answers": [ "Немачку", "САД", "Аргентину", "Шпанију" ],
      "answerIndex": 2
    },
    {
      "question": "Светско првенство у кошарци 2002. године, на ком је Србија(Југославија) завршила на првом месту, одиграло се у ком граду?",
      "answers": [ "Торонту", "Индијанаполису", "Балтимору", "Хјустону" ],
      "answerIndex": 1
    },
    {
      "question": "Најбољи стрелац фудбалске репрезентације Србије је:",
      "answers": [ "Стјепан Бобек", "Александар Митровић", "Саво Милошевић", "Предраг Мијатовић" ],
      "answerIndex": 1
    },
    {
      "question": "Колико пута је ватерполо репрезентација Србије била светски првак?",
      "answers": [ "7", "5", "4", "3" ],
      "answerIndex": 1
    },
    {
      "question": "Рекордер по броју погодака за репрезентацију Србије је:",
      "answers": [ "Дејан Савић", "Филип Филиповић", "Вања Удовичић", "Александар Шапић" ],
      "answerIndex": 3
    },
    {
      "question": "Ко је био организатор ликвидације Карађорђа?",
      "answers": [ "Новица Новаковић", "Наум Крнар", "Мехмед-Ага Фочић", "Вујица Вулићевић" ],
      "answerIndex": 3
    },
    {
      "question": "Манастир Покајница је подигнут у знак покајања Вујице Вулићевића због учествовању  у ликвидацији:",
      "answers": [ "Александра Карађорђевића", "Милоша Обреновића", "Карађорђа Петровића", "Васе Чарапића" ],
      "answerIndex": 2
    },
    {
      "question": "Знаменити војсковођа Васа Чарапић, добио је надимак:",
      "answers": [ "Змај од Космаја", "Змај од Авале", "Шумадијски змај", "Змај са Рудника" ],
      "answerIndex": 1
    },
    {
      "question": "Стамбол капију су срушили:",
      "answers": [ "Срби", "Турци", "Аустријанци", "Бугари" ],
      "answerIndex": 0
    },
    {
      "question": "Стамбол капија се налазила на месту где се данас налази:",
      "answers": [ "Теразије", "Трг Републике", "Калемегдан", "Скупштина Републике Србије" ],
      "answerIndex": 1
    },
    {
      "question": "Цариградски друм повезивао је:",
      "answers": [ "Београд и Истанбул", "Београд и Рим", "Београд и Беч", "Београд и Будимпешту" ],
      "answerIndex": 0
    },
    {
      "question": "Момчилов град се налази у:",
      "answers": [ "Приштини", "Прибоју", "Пироту", "Пријепољу" ],
      "answerIndex": 2
    },
    {
      "question": "Које године је непуних месец дана постојала Банатска Република?",
      "answers": [ "1878", "1778", "1945", "1918" ],
      "answerIndex": 3
    },
    {
      "question": "Други назив за ветар кошава је:",
      "answers": [ "Северац", "Горњак", "Устока", "Брзав" ],
      "answerIndex": 2
    },
    {
      "question": "Први фудбалски клуб на простору данашње Србије је:",
      "answers": [ "БСК", "Бачка из Суботице", "Шумадија", "Српски мач" ],
      "answerIndex": 1
    },
    {
      "question": "Композитор Петар Коњовић написао је оперу по једном од женских ликова Борисава Станковића?",
      "answers": [ "Коштана", "Софка", "Васка", "Злата" ],
      "answerIndex": 0
    },
    {
      "question": "Творац српске сатиричне песме је:",
      "answers": [ "Ђура Јакшић", "Јован Јовановић Змај", "Лаза Костић", "Владислав Петковић Дис" ],
      "answerIndex": 1
    },
    {
      "question": "На археолошком налазишту Медијана налазе се остаци виле ког римског владара?",
      "answers": [ "Диоклецијана", "Константина", "Максенција", "Јустинијана" ],
      "answerIndex": 1
    },
    {
      "question": "Једино археолошко налазиште са територије Србије на Унесковој Листи је?",
      "answers": [ "Гамзиград", "Виминацијум", "Лепенски вир", "Сирмијум" ],
      "answerIndex": 0
    },
    {
      "question": "Где се налази најстарија и најзначајнија српска сачувана библиотека?",
      "answers": [ "Манастир Студеница", "Манастир Ресава", "Манастир Хиландар", "Манастир Жича" ],
      "answerIndex": 2
    },
    {
      "question": "Гамзиград је други назив за које археолошко налазиште?",
      "answers": [ "Медијана", "Феликс Ромулијана", "Улпијана", "Сирмијум" ],
      "answerIndex": 1
    },
    {
      "question": "Како се звала жена краља Милутина Немањића?",
      "answers": [ "Милица", "Симонида", "Јефимија", "Весна" ],
      "answerIndex": 1
    },
    {
      "question": "Један астероид је назван по српској средњовековној краљици. Којој?",
      "answers": [ "Јелена Анжујска", "Марија Палеолог", "Симонида Немањић", "Каталина Арпад" ],
      "answerIndex": 2
    },
    {
      "question": "Колико година је при удаји имала српска краљица, Симонида?",
      "answers": [ "5", "15", "12", "10" ],
      "answerIndex": 0
    },
    {
      "question": "У ком сродству су краљ Драгутин Немањић и краљ Милутин Немањић?",
      "answers": [ "Отац и син", "Стриц и синовац", "Деда и унук", "Браћа" ],
      "answerIndex": 3
    },
    {
      "question": "За време ког рата је настала песма \"Тамо далеко\"?",
      "answers": [ "Другог светског рата", "Балканских ратова", "Првог светског рата", "Првог српског устанка" ],
      "answerIndex": 2
    },
    {
      "question": "Који догађај је описан у филму \"Где цвета лимун жут\"?",
      "answers": [ "Сахрана Тита", "Повлачење војске на Крф", "Маричка битка", "Битка на Неретви" ],
      "answerIndex": 1
    },
    {
      "question": "Ко је превео песме Јована Јовановића Змаја објављене у америчком часопису?",
      "answers": [ "Никола Тесла", "Јован Дучић", "Лаза Костић", "Вук Стефановић Караџић" ],
      "answerIndex": 0
    },
    {
      "question": "Како се зове дело Арчибалда Рајса посвећено Србима?",
      "answers": [ "Востани Сербије", "Србија, земља фресака", "Ој Србијо, мила мати", "Чујте, Срби!" ],
      "answerIndex": 3
    },
    {
      "question": "Како се према легенди зове познати српски вампир?",
      "answers": [ "Вампир Тоза", "Сава Савановић", "Јован Јовановић", "Стојан Стојановић" ],
      "answerIndex": 1
    },
    {
      "question": "У част победе српске војске у којој бици је написана песма \"Марш на Дрину\"?",
      "answers": [ "Битке на Неретви", "Церске битке", "Маричке битке", "Колубарске битке" ],
      "answerIndex": 1
    },
    {
      "question": "Уз коју песму је Иво Андрић захтевао да му се додели Нобелова награда?",
      "answers": [ "Марш на Дрину", "Тамо далеко", "Востани Сербије", "Ој, Србијо мати" ],
      "answerIndex": 0
    },
    {
      "question": "Колико чланова је имао Душанов законик?",
      "answers": [ "201", "512", "102", "215" ],
      "answerIndex": 0
    },
    {
      "question": "Чија лобања је посебно издвојена на педијасталу у Ћеле-кули?",
      "answers": [ "Илије Бирчанина", "Алексе Ненадовића", "Стевана Синђелића", "Петра Добрњца" ],
      "answerIndex": 2
    },
    {
      "question": "Чија родна кућа се налази у Идвору?",
      "answers": [ "Вука Караџића", "Милутина Миланковића", "Јована Цвијића", "Михајла Пупина" ],
      "answerIndex": 3
    },
    {
      "question": "Где је сахрањен Михајло Пупин?",
      "answers": [ "Београд", "Идвор", "Њујорк", "Бостон" ],
      "answerIndex": 2
    },
    {
      "question": "Када је хајдучки састанак?",
      "answers": [ "за Јовандан", "за Никољдан", "за Митровдан", "за Ђурђевдан" ],
      "answerIndex": 3
    },
    {
      "question": "Који сликар је насликао слику \"Косовка девојка\"?",
      "answers": [ "Надежда Петровић", "Урош Предић", "Сава Шумановић", "Ђура Јакшић" ],
      "answerIndex": 1
    },
    {
      "question": "У близини ког града се налази спомен-комплекс Кадињача?",
      "answers": [ "Краљева", "Ужица", "Смедерева", "Параћина" ],
      "answerIndex": 1
    },
    {
      "question": "Владимир Дивљан је био фронтмен бенда:",
      "answers": [ "Галија", "Екатерина Велика", "Кербер", "Идоли" ],
      "answerIndex": 3
    },
    {
      "question": "Које године је донет Душанов законик?",
      "answers": [ "1351", "1346", "1349", "1338" ],
      "answerIndex": 2
    },
    {
      "question": "У коју битку је послато 1300 каплара?",
      "answers": [ "Колубарску битку", "Бој на Иванковцу", "Церску битку", "Битка код Битоља" ],
      "answerIndex": 0
    },
    {
      "question": "Српска војска се у бици код Велбужда борила са војском:",
      "answers": [ "Византије", "Бугарске", "Турске", "Аутроугарске" ],
      "answerIndex": 1
    },
    {
      "question": "Стиховима \"Ископаше ти очи, лепа слико! Вечери једне на каменој плочи...\" почиње песма:",
      "answers": [ "Јефимија", "На Газиместану", "Симонида", "Драгим покојницима" ],
      "answerIndex": 2
    },
    {
      "question": "Колико метара је висок највиши врх Србије, Ђеравица?",
      "answers": [ "2456m", "2556m", "2656m", "2756m" ],
      "answerIndex": 2
    },
    {
      "question": "Који град носи надимак \"Српска Атина\"?",
      "answers": [ "Књажевац", "Сремски Карловци", "Суботица", "Нови Сад" ],
      "answerIndex": 3
    },
    {
      "question": "У Орашцу се налази споменик ког војсковође?",
      "answers": [ "Карађорђа Петровића", "Станоја Главаша", "Војислава Танкосића", "Милоша Обреновића" ],
      "answerIndex": 0
    },
    {
      "question": "Кроз долину јоргована протиче река:",
      "answers": [ "Градац", "Ибар", "Дрина", "Власина" ],
      "answerIndex": 1
    },
    {
      "question": "Који крај у Србији је у народу добио назив Српска света гора?",
      "answers": [ "Пештерска висораван", "КиМ", "Овчарско-кабларска клисура", "Фрушка гора" ],
      "answerIndex": 2
    },
    {
      "question": "Код ког града се налази ергела Љубичево?",
      "answers": [ "Смедерево", "Краљево", "Ћуприја", "Пожаревац" ],
      "answerIndex": 3
    },
    {
      "question": "Кроз колико држава протиче река Сава?",
      "answers": [ "4", "5", "3", "2" ],
      "answerIndex": 0
    },
    {
      "question": "Надимак за Параћинце је:",
      "answers": [ "Цревари", "Џигерани", "Ћурани", "Чивијаши" ],
      "answerIndex": 1
    },
    {
      "question": "На врху Опленца налази се:",
      "answers": [ "Црква Пресвете Богородице", "Црква Светог Ђорђа", "Црква Светог Марка", "Црква Светог Петра" ],
      "answerIndex": 1
    },
    {
      "question": "Реч Метохија, по којој је западни део српске АП КиМ добио назив, грчког је порекла и означава:",
      "answers": [ "Изворну земљу", "Крваву земљу", "Манастирску земљу", "Свету земљу" ],
      "answerIndex": 2
    },
    {
      "question": "Најстарији камени мост у Србији, Војиновића мост, налази се у:",
      "answers": [ "Подујеву", "Ђаковици", "Медвеђи", "Вучитрну" ],
      "answerIndex": 3
    },
    {
      "question": "У близини ког града се налази Мермерна пећина?",
      "answers": [ "Урошевца", "Прешева", "Врања", "Призрена" ],
      "answerIndex": 0
    },
    {
      "question": "Шта у преводу значи реч куршум, по којој је Куршумлија добила назив?",
      "answers": [ "Бубањ", "Олово(метак)", "Пут", "Препрека" ],
      "answerIndex": 1
    },
    {
      "question": "У којој бањи се налази вештачки гејзир?",
      "answers": [ "Врањска", "Атомска", "Сијаринска", "Јошаничка" ],
      "answerIndex": 2
    },
    {
      "question": "Колико Тимока протиче кроз Србију?",
      "answers": [ "2", "4", "1", "5" ],
      "answerIndex": 3
    },
    {
      "question": "Која пећина је позната по бигреним кадама?",
      "answers": [ "Стопића", "Боговинска", "Дубочка", "Злотска" ],
      "answerIndex": 0
    },
    {
      "question": "Палеовулканска купа Островица налази се на планини:",
      "answers": [ "Ртањ", "Рудник", "Гоч", "Маљен" ],
      "answerIndex": 1
    },
    {
      "question": "Прва хидроцентрала у Србији изграђена по Теслином нацрту налази се на реци:",
      "answers": [ "Сврљишки Тимок", "Ресава", "Ђетиња", "Тамнава" ],
      "answerIndex": 2
    },
    {
      "question": "Преграђивањем које реке је настало вештачко језеро Газиводе?",
      "answers": [ "Дрине", "Лима", "Студенице", "Ибра" ],
      "answerIndex": 3
    },
    {
      "question": "Прва задужбина великог жупана Стефана Немање је:",
      "answers": [ "Црква Пресвете Богородице", "Црква Светог Николе", "Манастир Студеница", "Манастир Ђурђеви ступови" ],
      "answerIndex": 0
    },
    {
      "question": "У близини које тврђаве се налази стена Баба кај?",
      "answers": [ "Рам", "Голубац", "Маглић", "Бач" ],
      "answerIndex": 1
    },
    {
      "question": "Коју планину називају још и \"Сребрна планина\"?",
      "answers": [ "Златибор", "Проклетије", "Рудник", "Копаоник" ],
      "answerIndex": 3
    },
    {
      "question": "На ушћу које реке у Дунав се налази најнижа тачка Србије?",
      "answers": [ "Тисе", "Млаве", "Тимока", "Тамиша" ],
      "answerIndex": 2
    },
    {
      "question": "Која пећина се још зове и Лазарева пећина?",
      "answers": [ "Преконошка", "Равништарка", "Злотска", "Верњикица" ],
      "answerIndex": 2
    },
    {
      "question": "Који град је раније носио назив Палеж?",
      "answers": [ "Лозница", "Обреновац", "Јагодина", "Пожаревац" ],
      "answerIndex": 1
    },
    {
      "question": "У ком граду се налази средиште домаће компаније за производњу гума, Тигар?",
      "answers": [ "Прибој", "Пирот", "Лозница", "Лесковац" ],
      "answerIndex": 1
    },
    {
      "question": "Којим аутом се трка Флојд у филму \"Национална класа\"?",
      "answers": [ "Југо 45", "Застава 128", "Фијат 750", "Ланчиа Делта" ],
      "answerIndex": 2
    },
    {
      "question": "Ко глуми Флојда у култном филму \"Национална класа\"?",
      "answers": [ "Драган Николић", "Александар Берчек", "Богдан Диклић", "Воја Брајовић" ],
      "answerIndex": 0
    },
    {
      "question": "Како се зове харамбаша дружине из књиге Бранка Ћопића, \"Орлови рано лете\"?",
      "answers": [ "Ник Ћулибрк", "Лазар Мачак", "Луња", "Јованче" ],
      "answerIndex": 3
    },
    {
      "question": "Улогу домаћина Ивка Мијалковића у филму \"Ивкова слава\" тумачи:",
      "answers": [ "Драган Бјелогрлић", "Зоран Цвијановић", "Милорад Мандић", "Срђан Тодоровић" ],
      "answerIndex": 1
    },
    {
      "question": "Главну улогу у домаћем филму \"Четврти човек\" тумачи:",
      "answers": [ "Драган Петровић", "Богдан Диклић", "Небојша Глоговац", "Никола Којо" ],
      "answerIndex": 3
    },
    {
      "question": "Ко се од наведених кошаркашких легенди НЕ појављује у филму \"Небеска удица\"?",
      "answers": [ "Душан Дуда Ивковић", "Александар Ђорђевић", "Жељко Обрадовић", "Дејан Бодирога" ],
      "answerIndex": 0
    },
    {
      "question": "Који од ових филмова НИЈЕ режирао Емир Кустурица?",
      "answers": [ "Отац на службеном путу", "Дом за вешање", "Мртав 'ладан", "Црна мачка, бели мачор" ],
      "answerIndex": 2
    },
    {
      "question": "Улогу Кенгура у филму \"Кад порастем бићу кенгур\" тумачи:",
      "answers": [ "Небојша Глоговац", "Никола Ђуричко", "Александар Шапић", "Борис Миливојевић" ],
      "answerIndex": 1
    },
    {
      "question": "Лик који тумачи Сергеј Трифуновић у филму \"Кад порастем бићу кенгур\" зове се:",
      "answers": [ "Сумпор", "Шоми", "Браца", "Живац" ],
      "answerIndex": 2
    },
    {
      "question": "Који наш глумац се појављује у Холивудском хиту \"Deadpool\"?",
      "answers": [ "Бранислав Трифуновић", "Никола Ђуричко", "Раде Шербеџија", "Стефан Капичић" ],
      "answerIndex": 3
    },
    {
      "question": "Чувену реченицу \"Вози Мишко\" у филму \"Ко то тамо пева\" изговара глумац:",
      "answers": [ "Александар Берчек", "Бата Стојковић", "Драган Николић", "Павле Вујисић" ],
      "answerIndex": 3
    },
    {
      "question": "О ком фудбалеру је Емир Кустурица снимио филм?",
      "answers": [ "Марадони", "Јохану Кројфу", "Гаринчи", "Ференцу Пушкашу" ],
      "answerIndex": 0
    },
    {
      "question": "Главни лик у филму \"Балкански шпијун\" презива се:",
      "answers": [ "Јаковљевић", "Чворовић", "Стојковић", "Дражић" ],
      "answerIndex": 1
    },
    {
      "question": "Ако је Драган Николић - Прле, ко је Тихи?",
      "answers": [ "Бора Тодоровић", "Војислав Брајовић", "Мики Манојловић", "Раде Марковић" ],
      "answerIndex": 1
    },
    {
      "question": "Под којим именом је у Мађарској познатији Сибињанин Јанко?",
      "answers": [ "Матија Корвин", "Никола Илочки", "Јањош Хуњади", "Жигмунд Луксембуршки" ],
      "answerIndex": 2
    },
    {
      "question": "Како се звао легендарни коњ Краљевића Марка?",
      "answers": [ "Ђогин", "Дамјанов Зеленко", "Ждралин", "Шарац" ],
      "answerIndex": 3
    },
    {
      "question": "Презиме хајдука Вељка је:",
      "answers": [ "Јовановић", "Павловић", "Петровић", "Вулићевић" ],
      "answerIndex": 2
    },
    {
      "question": "Који надимак због својих заслуга је имао краљ Александар I Карађорђевић?",
      "answers": [ "Краљ победник", "Краљ спаситељ", "Краљ предводник", "Краљ ујединитељ" ],
      "answerIndex": 3
    },
    {
      "question": "Како се зове чувено удружење натпросечно интелигентних особа у Србији?",
      "answers": [ "САНУ", "МЕНСА", "СКОНУС", "ПОТУС" ],
      "answerIndex": 1
    },
    {
      "question": "У ком спорту се прославио Александар Каракашевић?",
      "answers": [ "Стоном тенису", "Бацању диска", "Мото тркама", "Снукеру" ],
      "answerIndex": 0
    },
    {
      "question": "Који женски рукометни клуб из Београда је био првак Европе у три наврата?",
      "answers": [ "Црвена Звезда", "Вождовац", "Раднички", "Партизан" ],
      "answerIndex": 2
    },
    {
      "question": "Ко је написао роман \"Комо\"?",
      "answers": [ "Срђан Ваљаревић", "Светислав Басара", "Владимир Пиштало", "Владимир Арсенијевић" ],
      "answerIndex": 0
    },
    {
      "question": "Ко је од ових људи рођен најраније?",
      "answers": [ "Јован Стерија Поповић", "Вук Стефановић Караџић", "Доситеј Обрадовић", "Филип Вишњић" ],
      "answerIndex": 2
    },
    {
      "question": "Манастир Сретење налази се:",
      "answers": [ "на Косову и Метохији", "у Обчарско-кабларској клисури", "на Фрушкој гори", "на Пештеру" ],
      "answerIndex": 1
    },
    {
      "question": "Под којим псеудонимом се краљ Петар I Карађорђевић борио у Босанско-херцеговачком устанку?",
      "answers": [ "Петар Добрњац", "Никола Грбовић", "Никола Степић", "Петар Мркоњић" ],
      "answerIndex": 3
    },
    {
      "question": "Руковети Стевана Стојановића Мокрањца су циклус од колико музичких рапсодија? (без Приморских напјева)",
      "answers": [ "15", "16", "12", "9" ],
      "answerIndex": 0
    },
    {
      "question": "Право име Миње Суботе је:",
      "answers": [ "Миљан", "Милан", "Анте", "Милован" ],
      "answerIndex": 1
    },
    {
      "question": "Који сликар је насликао постер за филм \"Битка на Неретви\"?",
      "answers": [ "Надежда Петровић", "Густав Климт", "Пабло Пикасо", "Урош Предић" ],
      "answerIndex": 2
    },
    {
      "question": "Који глумац је дебитовао улогом Сирогојна у филму \"Бошко Буха\"?",
      "answers": [ "Драган Бјелогрлић", "Милорад Мандић", "Марко Николић", "Срђан Тодоровић" ],
      "answerIndex": 0
    },
    {
      "question": "Како се звао пас у филму \"Орлови рано лете\"?",
      "answers": [ "Бади", "Жуја", "Преле", "Жућа" ],
      "answerIndex": 1
    },
    {
      "question": "Из ког филма је реплика \"Само тетки да однесем лек\"?",
      "answers": [ "Маратонци трче почасни круг", "Кад порастем бићу кенгур", "Лајање на звезде", "Балкан Експрес" ],
      "answerIndex": 3
    },
    {
      "question": "Назив првог домаћег хорор филма је:",
      "answers": [ "Лавиринт", "Свето место", "Лептирица", "Виј" ],
      "answerIndex": 2
    },
    {
      "question": "Из које серије је песма \"А сад адио\"?",
      "answers": [ "Бољи живот", "Срећни људи", "Броз и ја", "Врућ ветар" ],
      "answerIndex": 3
    },
    {
      "question": "Из ког града је двоструки рукометни првак Европе \"Металопластика\"?",
      "answers": [ "Шабац", "Лозница", "Краљево", "Вршац" ],
      "answerIndex": 0
    },
    {
      "question": "У којој атлетској дисциплини је Вера Николић држала светски рекорд?",
      "answers": [ "100m", "400m препоне", "5000m", "800m" ],
      "answerIndex": 3
    },
    {
      "question": "На којој локацији је првобитно требало да буде постављен споменик \"Победник\"?",
      "answers": [ "Калемегдан", "Теразије", "Ташмајдан", "Савски трг" ],
      "answerIndex": 1
    },
    {
      "question": "Најтрофејнији европски кошаркашки тренер свих времена је:",
      "answers": [ "Душан Дуда Ивковић", "Жељко Обрадовић", "Светислав Пешић", "Душко Вујошевић" ],
      "answerIndex": 1
    },
    {
      "question": "Српски фудбалер који је био капитен Манчестер Јунајтеда је:",
      "answers": [ "Дејан Станковић", "Бранислав Ивановић", "Немања Видић", "Зоран Тошић" ],
      "answerIndex": 2
    },
    {
      "question": "Које године је КК Партизан био шампион Европе?",
      "answers": [ "1992", "2002", "1998", "1996" ],
      "answerIndex": 0
    },
    {
      "question": "Кога је КК Партизан победио у финалу европског кошаркашког купа 1992. године?",
      "answers": [ "Олимпијакос", "Реал Мадрид", "Естудијантес", "Хувентуд" ],
      "answerIndex": 3
    },
    {
      "question": "Где је одиграно финале Купа европских шампиона у кошарци, у ком је Партизан однео победу и постао европски шампион?",
      "answers": [ "Атина", "Милано", "Истанбул", "Барселона" ],
      "answerIndex": 2
    },
    {
      "question": "Где су се одигравале Олимпијске игре у којима је спрски пливач, Милорад Чавић, неправедно остао без победе против Мајкла Фелпса?",
      "answers": [ "Пекинг", "Лондон", "Сиднеј", "Токио" ],
      "answerIndex": 0
    },
    {
      "question": "Име Србина по коме је настао лик Џејмс Бонда је Душко, а презиме?",
      "answers": [ "Петровић", "Попов", "Петров", "Поповић" ],
      "answerIndex": 1
    },
    {
      "question": "На ком чувеном водопаду се налази споменик Николи Тесли?",
      "answers": [ "Нијагарини водопади", "Анћеоски водопади", "Викторијини водопади", "Јосемити водопад" ],
      "answerIndex": 0
    },
    {
      "question": "У којој пливачкој дисциплини је Нађа Хигл постала светски шампион?",
      "answers": [ "100m прсно", "4x100m мешовито", "200m прсно", "200m мешовито" ],
      "answerIndex": 2
    },
    {
      "question": "Мошти цара Уроша налазе се у манастиру:",
      "answers": [ "Старо Хопово", "Крушедол", "Мала Ремета", "Нови Јазак" ],
      "answerIndex": 3
    },
    {
      "question": "Змај Огњени Вук био је ванбрачни син:",
      "answers": [ "Ђурађа Бранковића", "Гргура Бранковића", "Стефана Бранковића", "Лазара Бранковића" ],
      "answerIndex": 1
    },
    {
      "question": "Дужина тока Дунава кроз Србију је:",
      "answers": [ "612km", "348km", "520km", "588km" ],
      "answerIndex": 3
    },
    {
      "question": "Највиши врх планине Таре је:",
      "answers": [ "Пивнице", "Козји рид", "Мрка коса", "Бањска стена" ],
      "answerIndex": 1
    },
    {
      "question": "Кроз Лесковац протиче река:",
      "answers": [ "Ветерница", "Ибар", "Тимок", "Пуста река" ],
      "answerIndex": 0
    },
    {
      "question": "Који је главни град Пчињског округа?",
      "answers": [ "Пирот", "Лесковац", "Врање", "Куршумлија" ],
      "answerIndex": 2
    },
    {
      "question": "Који од понуђених градова има највише становника?",
      "answers": [ "Крушевац", "Зрењанин", "Чачак", "Краљево" ],
      "answerIndex": 1
    },
    {
      "question": "У ком месту у Србији се одржава \"Туцанијада\"?",
      "answers": [ "Мокрин", "Турија", "Сента", "Кањижа" ],
      "answerIndex": 0
    },
    {
      "question": "Који округ у Србији је највећи по површини?",
      "answers": [ "Јужнобачки", "Рашки", "Браничевски", "Златиборски" ],
      "answerIndex": 3
    },
    {
      "question": "Право име Новосадске катедрале је:",
      "answers": [ "Црква Светог Рока", "Црква Светог Ивана Непомука", "Црква имена Маријиног", "Црква узвишења светог крижа" ],
      "answerIndex": 2
    },
    {
      "question": "Једна река у Србији је једина у Европи код које се јавља аномалија где део реке тече узбрдо. Њено име је:",
      "answers": [ "Бањска река", "Топлица", "Бистрица", "Пуста река" ],
      "answerIndex": 1
    },
    {
      "question": "Који наш научник је дао кључни допринос разумевању дуготрајних климатских циклуса на планети Земљи?",
      "answers": [ "Јосиф Панчић", "Јован Цвијић", "Милутин Миланковић", "Бранко Жежељ" ],
      "answerIndex": 2
    },
    {
      "question": "Бранко Жежељ је био чувени српски:",
      "answers": [ "Географ", "Биолог", "Астрофизичар", "Грађевински инжењер" ],
      "answerIndex": 3
    },
    {
      "question": "Опленац се налази надомак:",
      "answers": [ "Горњег Милановца", "Такова", "Аранђеловца", "Тополе" ],
      "answerIndex": 3
    },
    {
      "question": "\"Мистериозне\" камене кугле се могу пронаћи на којој планини?",
      "answers": [ "Повлен", "Маљен", "Гоч", "Варденик" ],
      "answerIndex": 0
    },
    {
      "question": "Прва скијашка гондола у Србији је почела да ради на планини:",
      "answers": [ "Златибор", "Стара Планина", "Копаоник", "Шар планини" ],
      "answerIndex": 1
    },
    {
      "question": "Колико језера је настало потапањем долине реке Увац?",
      "answers": [ "1", "3", "4", "5" ],
      "answerIndex": 1
    },
    {
      "question": "Који од понуђених градова је највећи по површини?",
      "answers": [ "Зрењанин", "Суботица", "Краљево", "Крагујевац" ],
      "answerIndex": 2
    },
    {
      "question": "На првом сателитском преносу између С. Америке и Европе нашла се и једна слика из Србије. У питању је:",
      "answers": [ "Слика \"Косовка девојка\"", "Мирослављево јевањђеље", "Фотографија Високих Дечана", "Икона \"Бели анђео\"" ],
      "answerIndex": 3
    },
    {
      "question": "Избаци уљеза (гранични прелази):",
      "answers": [ "Келебија", "Хоргош", "Бачки Брег", "Ватин" ],
      "answerIndex": 3
    },
    {
      "question": "Која наша планина је проглашена за \"резерват биосфере\" због изузетног еколошког значаја?",
      "answers": [ "Стара Планина", "Копаоник", "Голија", "Златар" ],
      "answerIndex": 2
    },
    {
      "question": "Турци су ово место називали Фићир-бајир, што значи \"брег за размишљање\", а реч је о:",
      "answers": [ "Калемегдану", "Петроварадинској тврђави", "Фрушкој гори", "Авали" ],
      "answerIndex": 0
    },
    {
      "question": "Која од ових планина није национални парк?",
      "answers": [ "Фрушка гора", "Копаоник", "Тара", "Стара планина" ],
      "answerIndex": 3
    },
    {
      "question": "У ком месту се налази воденица са слике?",
      "answers": [ "Таор", "Катићи", "Тршић", "Зарожје" ],
      "answerIndex": 0
    },
    {
      "question": "Шта Победник на Калемегдану држи у десној руци, ако знамо да је у левој руци птица?",
      "answers": [ "Штит", "Бакљу", "Мач", "Вагу" ],
      "answerIndex": 2
    },
    {
      "question": "Ког датума се слави свети Сава?",
      "answers": [ "22.јануар", "27.јануар", "29.јануар", "2.фебруар" ],
      "answerIndex": 1
    },
    {
      "question": "Коју птицу Победник на Калемегдану држи у левој руци?",
      "answers": [ "Сокола", "Орла", "Белоглавог супа", "Сову" ],
      "answerIndex": 0
    },
    {
      "question": "Специфични водопад са слике зове се:",
      "answers": [ "Сопотница", "Бигар", "Прскало", "Црквине" ],
      "answerIndex": 2
    },
    {
      "question": "Сајам сувомеснатих производа, популарна Пршутијада, се одржава сваког јануара у селу:",
      "answers": [ "Костојевићи", "Мачкат", "Сирогојно", "Варда" ],
      "answerIndex": 1
    },
    {
      "question": "Награду \"Доситејево перо\" додељује жири који чине:",
      "answers": [ "Књижевници", "Професори", "Студенту", "Деца" ],
      "answerIndex": 3
    },
    {
      "question": "Када се каже Српски Манчестер, мисли се на град:",
      "answers": [ "Уб", "Ужице", "Лесковац", "Прибој" ],
      "answerIndex": 2
    },
    {
      "question": "Највиша дневна температура ваздуха забелешена је у:",
      "answers": [ "Београду", "Сомбору", "Смедеревској Паланци", "Ћуприји" ],
      "answerIndex": 2
    },
    {
      "question": "Гроб Карађорђа налази се у:",
      "answers": [ "Орашцу", "Тополи", "Такову", "Вишевцу" ],
      "answerIndex": 1
    },
    {
      "question": "Колико победа је остварила фудбалска репрезентација Србије на последњих 5 европских првенстава?",
      "answers": [ "6", "10", "0", "3" ],
      "answerIndex": 2
    },
    {
      "question": "Ко је убио султана Мурата у Косовском боју?",
      "answers": [ "Кнез Лазар", "Вук Бранковић", "Влатко Вуковић", "Милош Обилић" ],
      "answerIndex": 3
    },
    {
      "question": "У ком НБА клубу је играо Дејан Бодирога?",
      "answers": [ "Портланд", "није играо", "Далас", "Сакраменто" ],
      "answerIndex": 1
    },
    {
      "question": "Емисија Душка Радовића се звала:",
      "answers": [ "Београде, добро јутро", "Јутро са Тмушом", "Недеља", "Ухвати дан" ],
      "answerIndex": 0
    },
    {
      "question": "Светоанрејска скупштина је заседала у периоду од:",
      "answers": [ "1848-1849", "1941-1945", "1888-1890", "1814-1820" ],
      "answerIndex": 0
    },
    {
      "question": "Ког датума је започето бомбардовање Београда 1941. године?",
      "answers": [ "5. мај", "6. април", "29. новембра", "2. децембра" ],
      "answerIndex": 1
    },
    {
      "question": "По државном уређењу Србија је:",
      "answers": [ "Федерација", "Монархија", "Република", "Конфедерација" ],
      "answerIndex": 2
    },
    {
      "question": "Свети Сава је по рођењу добио име:",
      "answers": [ "Симеон", "Растко", "Душан", "Арсен" ],
      "answerIndex": 1
    },
    {
      "question": "За самосталност Српске православне цркве изборио се:",
      "answers": [ "Стефан Немања", "Цар Душан", "Свети Сава", "Стефан Првовенчани" ],
      "answerIndex": 2
    },
    {
      "question": "Деспот Стефан Лазаревић је сахрањен у манастиру:",
      "answers": [ "Тумане", "Манасија", "Студеница", "Копорин" ],
      "answerIndex": 3
    },
    {
      "question": "Манастир Рача задужбина је:",
      "answers": [ "Драгутина Немањића", "Цара Душана", "Јелене Анжујске", "Милутина Немањића" ],
      "answerIndex": 0
    },
    {
      "question": "Редитељ серијала филмова 'Тежина ланаца' је:",
      "answers": [ "Стефан Арсенијевић", "Срдан Голубовић", "Борис Малагурски", "Горан Паскаљевић" ],
      "answerIndex": 2
    },
    {
      "question": "Оно што је Торник Златибору, то је Трем:",
      "answers": [ "Јавору", "Старој Планини", "Тупижници", "Сувој Планини" ],
      "answerIndex": 3
    },
    {
      "question": "Најсевернији град Србије је:",
      "answers": [ "Сомбор", "Суботица", "Вршац", "Сента" ],
      "answerIndex": 1
    },
    {
      "question": "Ако аутопутем путујете за Софију из Београда, проћићете кроз који од наведених градова?",
      "answers": [ "Краљево", "Смедерево", "Ниш", "Бор" ],
      "answerIndex": 2
    },
    {
      "question": "Римски пут који је претеча Цариградског друма звао се:",
      "answers": [ "Via Militaris", "Via Appia", "Via Egnatia", "Via Augusta" ],
      "answerIndex": 0
    },
    {
      "question": "Кроз колико тунела пролази пруга Београд-Бар?",
      "answers": [ "28", "54", "112", "254" ],
      "answerIndex": 3
    },
    {
      "question": "Ко је био први путник на прузи Београд-Бар?",
      "answers": [ "Јосип Броз Тито", "Слободан Милошевић", "Александар Карађорђевић", "Мирјана Милошевић" ],
      "answerIndex": 0
    }
  ]
}